\chapter{Einstieg}
Für jeden Anfänger ist es schwer den Einstieg in ein Thema zu finden. Dieses Kapitel geht dabei auf die Vorzüge des Buches \textit{Building Wireless Sensor Networks} von Robert Faludi ein und stellt auch kurz die \textit{XBee API-Mode Bibliothek} von Andrew Rapp vor.

\section{Building Wireless Sensor Networks}
Dieses Buch ist im O'Reilly and Associates Verlag erschienen und komplett in Englisch verfasst. Es ist 318 Seiten lang und kostet hierzulande als Taschenbuch zwischen 24 bis 30 Euro. Dies soll nun keine Werbung für dieses Buch sein, allerdings finde ich es für Einsteiger sehr gut geschrieben und es deckt ein Grundverständnis für die XBee S2 Module ab. Der Inhalt befasst sich mit dem Aufbau von Netzwerken mit dem XBee S2-Modul in Kombination mit dem Arduino Uno. Es ist so geschrieben, dass durch die kurzen aber sehr prägnanten Erklärungen der Einstieg in dieses Thema sehr einfach wird. Der Autor beschreibt zum Beispiel die zwei Modi AT und API, welche Topologien mit dem S2-Modul möglich sind, aber auch wie ein Paket im API-Mode aufgebaut ist. 
Er erwähnt zudem welche Bibliotheken es gibt um mit den S2-Modulen im API-Mode zu kommunizieren. Dabei beschreibt er mehrere Versuchsaufbauten und den jeweiligen Quellcode der in Java geschrieben wurde. Die einzige Kritik an diesem Buch, ist das der Einsatz eines sogenannten Shields nicht beschrieben wird. Hingegen kommt ein Steckboard zum Einsatz das als Verbindungsstück zum XBee dient. Somit weiß der Leser nicht, falls er plant einen Arduino mit einem XBee-Shield anzuschaffen, welches Shield sich gut bzw. gar nicht eignet.
Zudem wird in dem Buch nur die Java-Bibliothek beschrieben. Dies soll kein Kritikpunkt sein, aber wer sich ausschließlich nur mit dem XBee S2-Modul, dem Arduino, einem XBee-Shield und dem API-Mode beschäftigen möchte, der sollte die Bibliothek von Andrew Rapp, die kurz in Kapitel \ref{XBee_API-MODE-BIB} beschrieben wird, benutzen.

\section{XBee API-Mode Bibliothek}\label{XBee_API-MODE-BIB} 
Die Arduino-Bibliothek für die XBee-Module dient zur Kommunikation zwischen Arduino und den XBee-Modulen im API-Mode. 
Mit ihr wird ein Paket gebaut welches z.B. so aussieht:
\begin{equation*}
\underbrace{7E}_{\substack{Start\\Trennzeichen}}\underbrace{00 19}_{\substack{Byte-\\laenge}}
\underbrace{10}_{\substack{Frame-\\typ}}\underbrace{01}_{\substack{Frame-\\ID}}\underbrace{00 13 A2 00 XX XX XX XX}_{\substack{64-Bit\\Zieladresse}}\underbrace{FF FE}_{\substack{16-Bit\\Zieladresse}}\underbrace{00}_{\substack{Broadcast-\\radius}}\underbrace{00}_{\substack{Optionen}}
\end{equation*}
\begin{equation}
\underbrace{48 61 6C 6C 6F 20 57 65 6C 74 21}_{\substack{RF-Daten\\Hallo~Welt!}}\underbrace{56}_{\substack{Checksumme}}
\end{equation}

\noindent Natürlich könnte man ein Paket auch selber bauen und dieses dann verschicken, dennoch ist dieser Weg bequemer, da das berechnen der Checksumme automatisch geschieht.

\noindent Wer dennoch ohne die Bibliothek ein Paket verschicken möchte, der kann sich an dem Quellcode auf der Seite \url{https://stackoverflow.com/questions/21190788/sending-api-tx-frame-from-coordinator-to-end-device-zigbeearduino} orientieren.

\noindent Für alles weitere, empfiehlt es sich zuerst das Wiki von Andrew Rapp zu lesen:
\url{https://github.com/andrewrapp/xbee-arduino/wiki}




  
